DApp 可否改變未來香港和中國大陸的抗爭模式 ？

什麼是 DApp?

DApp ，全名即係是 Decentralized Application (去中心化應用程式)，因為在區塊鏈（blockchain）具有去中心化的概念，所以通過DApp都係建構在區塊鏈上的應用程式。

在2009年，比特幣面世，2013年比特幣升至每枚一千美元，2017年更升至10000美元，令世界震驚。比特幣就係運用左open source 的blockchain(區塊鏈)技術。2015年以太幣引入智能合約功能。2016年, hyperledger創立，這個係一個免費開源的程式，令區塊鏈可以唔止運用在電子加密貨幣上，也可以在貨幣以外，甚至金融領域以外的環境下運用。

DApp 跟一般 App 有什麼差別？首先我們得知道什麼是去中心化。傳統的 Web 2.0 ，即係user generated website (如facebook, wikipedia, youtube, amazon)都是屬於「中心化」的服務，管理者有絕對的權威，他可以在神不知鬼不覺的情況下，更改背後邏輯，甚至無理由的把一篇文章下架。

在下一代網頁技術，Web 3.0 廣義上來說，就是有別於 Web 2.0 技術的一大躍進，例如是人工智慧、Virtual Reality、DApp及區塊鏈等等。

在DApp blockchain website中，當智能合約發佈後，程式被寫入區塊鏈中，邏輯不能再被更動，即使你是發佈的人也一樣，你可能會想說：「我還是可以把權限管理寫在智能合約裡。」

在去中心化的世界裡，那些權限範圍不會被無限制的延伸，大家都可以查看你的程式碼邏輯。（那不要公佈智能合約的原始碼，就解決了嗎？既然都是去中心化應用程式了，你卻刻意的隱藏程式邏輯，大家就可以合理懷疑你寫的程式邏輯有鬼，是不是一個不平等的智能合約，進而抵制它。）

區塊鏈有個口號，叫Building trust in the age of distrusr (在不信任的年代下建立信任）

Hyperledger出現令區塊鏈可在金融以外的領域運用，例如物流、零售、醫護行業、投票選舉、地產及物業註冊資料庫、公司註冊資料庫等。

倒底未來可否用DApp抗爭，例如當連登升格至DApp, 令政府無法將連登Block和下架，減少政府強勢干預？

至少如果連登升級至DApp, 做到連登管理員不能修改任何post內容，大條道理拒絕政府或警方要求改post

咁有人自爆點算

咁想update個app點算

Push

好多區塊鏈sell屎

先唔計大陸監控程度係搞唔到DApp,，要用DApp抗爭都要睇人民質素，支那蝗既奴性冇LEADER帶領就會亂尻咁黎唔會有共識，所以如果全世界要行BLOCKCHAIN既前題係要將支那滅族

當大家都想屌支那的時候，
有冇諗過最應該屌的係香港政府？

參考本人post

如何阻止政府提出瘋狂的人口管理理念和策略

論人口政策，支那和美國都剛剛係最理想，比印度好好多。香港則係屬有世界上最痴線，最瘋狂的人口管理政策。